<本土>道路飽和 政府將限制內地車輛進入

昨日下午，深圳限外措施再度升級，交警部門宣布外地車限行區域由目前的“原特區內+部分原特區外地區”擴展至深圳全市範圍，限外的時間依然是工作日的早晚高峰期。新規將從本月21日至明年1月31日施行，今年8月21日至8月31日為執法緩沖期，9月1日起正式執法。深圳交警相關負責人表示，限制外地車的新規，與強化大氣汙染防治有關，新規將抑制通過購買異地私家車來繞開限購政策的購車需求，將部分本地購車需求向新能源汽車上合理引導。

文/廣州日報全媒體記者周偉良

限行對象：

非深號牌載客汽車（以下簡稱“外地車”）。

限行時間：

2017年8月21日至2018年1月31日，工作日早晚高峰7時至9時、17時30分至19時30分；

其余時間段和法定節假日沒有任何限制。綜合全年來看，限行時間僅占到總時間的13.8%。

限行範圍：

外地車限行區域擴大至深圳全市範圍(高速公路及進出口岸、機場的部分道路除外)，目前為“原特區內+部分原特區外地區”。

違反限外處罰：

前兩次違反限外規定的，不予處罰，自第三次違反禁行規定起進行罰款300元，記3分。

2017年8月21日至8月31日為執法緩沖期，9月1日起正式執法。

為什麽要限制外地車在深圳通行？

一為提升空氣質量；二為治堵；三為抑制外地車本地化使用。

此次擴大外地車限行區域，與環保要求的提升和治堵有關。深圳交警局副局長劉曉定表示，根據深圳向更好標準邁進、為全國城市空氣治理樹立標桿的規劃目標和根據深圳市汽車尾氣治理工作的要求，需要進一步加強外地車的限行力度。對於外地車的限行，還能推廣新能源汽車。劉曉定說，為了鼓勵新能源汽車的推廣使用，需要進一步抑制通過購買異地私家車來繞開限購政策的購車需求，將部分本地購車需求向新能源汽車上合理引導。

外地車的高增長態勢也是此次限外範圍擴大的原因之一。劉曉定說，考慮到限牌實施後外地車使用保持高增長態勢，去年擴大限外區域後也並沒有放緩的實際情況，急需采取有效抑制措施，控制機動車出行需求，緩解道路交通擁堵。

劉曉定表示，原特區外交通運行狀況逐漸惡化，由以前延綿擴張轉變為散狀分布增長，而新增住宅面積41%分布於西鄉、民治、布吉等二圈層，37%外拓至觀瀾、龍崗中心等三圈層，亟須擴大全市限外區域範圍，從需求端入手前瞻性地調控全市交通需求，抑制誘增的、越來越多的外地車本地化使用需求。

熱門跟貼 發貼 
有態度網友072Ax_[網易中國網友]1 頂
中國的土地，不讓中國人油，稅照交，國家是否考慮我們

劉曉定

我大歌
2017-08-19 21:54
15樓
深圳限行外地車牌，是不是逆憲法和中國共產黨領導全體人民共同建設、共同享有的和諧社會背道而行？是不是法制的倒退？是不是和諧社會的倒退？更是背向最近熱播的《法制中國》？也與習主席所強調的政策好不好，人民滿意不滿意，擁護不擁護，高興不高興，答應不答應的精神和宗旨背道而馳！

深圳為緩解城市擁堵就可限外地車牌，那麽請問深圳的車到不到其他的城市？如果深圳限制外地車牌的同時深圳車牌到別的城市，那就成了深圳的車牌有特權了！也剝奪了其他外地車牌公民的合法行駛權利！如果全國各城都這麽搞，那還要不要交流發展？民生民權還要不要？難道深圳的建設只有持深圳車牌的人？對在深圳工作、生活且同樣在納稅、交社保的人，對同樣把青春和熱血奉獻給了深圳建設的持外地車牌的人來說公平何在？法制何在？難道深圳不講人權講特權的城市？

既然大家開車多，都開車，大家不怕堵，那就是大家自願接受堵車的這種現狀。你政府把公共交通搞好，哪怕是公交道路行駛特權，如私車不能進公交車道，而公交可任意走非公交車道，這大家都接受。就是不能接受限外這種法制的倒退和對人權的剝奪！

解決擁堵的方式很多，難道就只有限行這一種逆憲法和人權的倒退方法麽？政府啊，別一味睡在擅權和懶政的搖籃裏，作為吧！不要把政權利用到極致！

真的走上法庭，怕是審判有點左右為難吧？怕有的判決也經不起歷史的推敲吧！
[url][/url]

以為係香港咩

反了反了

未富先驕

香港就中門大開

其實度度都有
唔知點解香港咁做就有人瓜瓜嘈

支那啲城市仲可以限制外人遷入
香港就話要家庭團聚

深圳都唔俾外來車入，香港仲要特登起條奈何橋過珠海澳門等佢地d車過來

證明香港待遇仲差過其他地方
仲話咩優待

深圳未富先驕